#LyX 2.4 created this file. For more info see https://www.lyx.org/
\lyxformat 593
\begin_document
\begin_header
\save_transient_properties true
\origin /systemlyxdir/examples/fr/Modules/
\textclass article
\begin_preamble
%% Décommentez pour obtenir les légendes de Tableaux au-dessus :
%\floatstyle{plaintop}
%\restylefloat{tableau}

% Rétrocompatibilité pourfor forest 1.x
% Si vous utilisez forest 2.0.1 ou plus, vous pouvez effacer ceci
\@ifpackageloaded{forest}{%
  \@ifpackagelater{forest}{2016/02/20}{}{%
    \forestset{
      roof/.style={edge path={\noexpand\path[\forestoption{edge}]%
          (.north west)--(!u.south)--(.north east)--cycle
          \forestoption{edge label};
        }
      },
      sn edges/.style={
        for tree={parent anchor=south, child anchor=north},
      },
      linguistics preamble/.style={sn edges, baseline, for tree={align=center}}
    }
    \preto\forest@do{%
      \forestOpreto{\forest@root}{given options}{linguistics preamble,}%
    }
  }
}{}
\end_preamble
\use_default_options false
\begin_modules
linguistics
\end_modules
\maintain_unincluded_children no
\begin_local_layout
### Inserted by lyx2lyx (deprecated ling glosses) ###
InsetLayout Flex:Tri-Glosse
  LyXType               custom
  LabelString           "Tri-Gloss (old version)"
  MenuString            "Tri-Gloss (old version)"
  LatexType             environment
  LatexName             lingglosss
  Decoration            minimalistic
  LabelFont
    Size                Small
  EndFont
  MultiPar              true
  CustomPars            false
  ForcePlain            true
  ParbreakIsNewline     true
  FreeSpacing           true
  InToc                 true
  Requires              covington
  Preamble
          \def\glosstr{}
          \@ifundefined{lingglosss}{%
          \newenvironment{lingglosss}[2][]{
              \def\glosstr{\glt #1}%
              \glll #2}
          {\glosstr\glend}}{}
  EndPreamble
  ResetsFont            true
  Argument 1
          Decoration    conglomerate
          LabelString   "Translation"
          MenuString    "Glosse Translation|s"
          Tooltip       "Add a translation for the glosse"
  EndArgument
End
### Inserted by lyx2lyx (deprecated ling glosses) ###
InsetLayout Flex:Glosse
  LyXType               custom
  LabelString           "Gloss (old version)"
  MenuString            "Gloss (old version)"
  LatexType             environment
  LatexName             linggloss
  Decoration            minimalistic
  LabelFont
    Size                Small
  EndFont
  MultiPar              true
  CustomPars            false
  ForcePlain            true
  ParbreakIsNewline     true
  FreeSpacing           true
  Requires              covington
  Preamble
          \def\glosstr{}
          \@ifundefined{linggloss}{%
          \newenvironment{linggloss}[2][]{
             \def\glosstr{\glt #1}%
             \gll #2}
          {\glosstr\glend}}{}
  EndPreamble
  InToc                 true
  ResetsFont            true
  Argument 1
          Decoration    conglomerate
          LabelString   "Translation"
          MenuString    "Glosse Translation|s"
          Tooltip       "Add a translation for the glosse"
  EndArgument
End
\end_local_layout
\language french
\language_package default
\inputencoding utf8
\fontencoding auto
\font_roman "lmodern" "FreeSerif"
\font_sans "default" "FreeSans"
\font_typewriter "default" "FreeMono"
\font_math "auto" "auto"
\font_default_family default
\use_non_tex_fonts false
\font_sc false
\font_roman_osf false
\font_sans_osf false
\font_typewriter_osf false
\font_sf_scale 100 100
\font_tt_scale 100 100
\use_microtype false
\use_dash_ligatures false
\graphics default
\default_output_format default
\output_sync 0
\bibtex_command default
\index_command default
\paperfontsize default
\spacing single
\use_hyperref true
\pdf_bookmarks true
\pdf_bookmarksnumbered false
\pdf_bookmarksopen false
\pdf_bookmarksopenlevel 1
\pdf_breaklinks false
\pdf_pdfborder true
\pdf_colorlinks false
\pdf_backref false
\pdf_pdfusetitle true
\papersize default
\use_geometry false
\use_package amsmath 1
\use_package amssymb 1
\use_package cancel 1
\use_package esint 1
\use_package mathdots 1
\use_package mathtools 1
\use_package mhchem 1
\use_package stackrel 1
\use_package stmaryrd 1
\use_package undertilde 1
\cite_engine basic
\cite_engine_type default
\biblio_style plain
\use_bibtopic false
\use_indices false
\paperorientation portrait
\suppress_date false
\justification true
\use_refstyle 0
\use_minted 0
\use_lineno 0
\index Index
\shortcut idx
\color #008000
\end_index
\secnumdepth 3
\tocdepth 3
\paragraph_separation indent
\paragraph_indentation default
\is_math_indent 0
\math_numbering_side default
\quotes_style french
\dynamic_quotes 0
\papercolumns 1
\papersides 1
\paperpagestyle default
\tablestyle default
\tracking_changes false
\output_changes false
\change_bars false
\postpone_fragile_content false
\html_math_output 0
\html_css_as_file 0
\html_be_strict false
\end_header

\begin_body

\begin_layout Title
Rédaction de documents linguistiques avec \SpecialChar LyX

\end_layout

\begin_layout Author
Jürgen Spitzmüller
\begin_inset Foot
status collapsed

\begin_layout Plain Layout
Traduction française Jean-Pierre Chrétien, <jeanpierre.chretien@free.fr>,
 novembre 2009, mise à jour février 2016
\end_layout

\end_inset


\begin_inset Newline newline
\end_inset


\begin_inset CommandInset href
LatexCommand href
target "spitz@lyx.org"
type "mailto:"
literal "false"

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Date
21/04/2015
\end_layout

\begin_layout Abstract
Ce document décrit quelques fonctionnalités de \SpecialChar LyX
 utiles aux linguistes.
 Il montre comment utiliser ces fonctionnalités de base pour produire des
 exemples numérotés, des gloses interlinéaires, des tableaux résultant de
 la théorie de l'optimalité, un balisage sémantique, des structures arborescente
s, des structures de représentation du discours (DRS) et des symboles phonétique
s (API).
\end_layout

\begin_layout Section
Buts et pré-requis
\end_layout

\begin_layout Standard
Dans l'ensemble, ce document décrit les fonctionnalités du module 
\begin_inset Quotes cld
\end_inset

linguistique
\begin_inset Quotes crd
\end_inset

 qui accompagne \SpecialChar LyX
 à partir de la version 1.6.0.
 Les 
\begin_inset Quotes cld
\end_inset

modules
\begin_inset Quotes crd
\end_inset

 sont des fichiers de configuration auxiliaires (introduits avec LyX 1.6.0)
 qui peuvent être facilement sélectionnés pour n'importe quel document.
 Pour utiliser le module linguistique, aller à 
\family sans
Document\SpecialChar menuseparator
Paramètres...\SpecialChar menuseparator
Modules
\family default
, sélectionner 
\begin_inset Quotes cld
\end_inset

Linguistique
\begin_inset Quotes crd
\end_inset

 dans le liste des modules disponibles, et appuyer sur le bouton 
\family sans
Ajouter
\family default
 pour le sélectionner (comme c'est déjà le cas pour ce document).
\end_layout

\begin_layout Standard
Vous devez pouvoir utiliser ce module avec n'importe quelle classe de document
 (merci de me prévenir sinon).
 Cependant, pour pouvoir utiliser toutes les fonctionnalités, vous devez
 disposer des paquetages suivants dans votre installation:
\end_layout

\begin_layout Enumerate

\emph on
covington.sty
\emph default

\begin_inset space ~
\end_inset


\begin_inset CommandInset citation
LatexCommand cite
key "covington"
literal "true"

\end_inset

: ceci est le paquetage de base utilisé pour les exemples numérotés, les
 gloses et le balisage sémantique.
 Notez que la version 2.3 au moins du paquetage est requise pour utiliser
 toutes les fonctionnalités.
\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Itemize
installé sur votre système? 
\begin_inset Info
type  "package"
arg   "enumitem"
\end_inset

;
\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Enumerate

\emph on
csquotes.sty
\emph default

\begin_inset space ~
\end_inset


\begin_inset CommandInset citation
LatexCommand cite
key "csquotes"
literal "true"

\end_inset

: nécessaire pour le style de texte 
\emph on
signification
\emph default
 et pour les gloses.
 Le paquetage fournit des marques de citation contextuelles, en fonction
 du langage utilisé:
\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Itemize
installé sur votre système? 
\begin_inset Info
type  "package"
arg   "enumitem"
\end_inset

;
\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Enumerate

\emph on
drs.sty 
\begin_inset CommandInset citation
LatexCommand cite
key "drs"
literal "false"

\end_inset


\emph default
: nécessaire pour les structures de représentation du discours.
 Notez que la version 2.3 au moins du paquetage 
\emph on
covington
\emph default
 est requise pour pouvoir utiliser 
\emph on
drs
\emph default
 avec les fonctionnalités de 
\emph on
covington
\emph default
.
\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Itemize
installé sur votre système? 
\begin_inset Info
type  "package"
arg   "enumitem"
\end_inset

;
\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Enumerate

\emph on
float.sty
\emph default

\begin_inset space ~
\end_inset


\begin_inset CommandInset citation
LatexCommand cite
key "float"
literal "true"

\end_inset

: nécessaire pour les tableaux flottants issus de la théorie de l'optimalité
 et la liste des flottants; ce paquetage doit faire partie de n'importe
 quelle distribution \SpecialChar LaTeX
:
\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Itemize
installé sur votre système? 
\begin_inset Info
type  "package"
arg   "enumitem"
\end_inset

;
\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Enumerate

\emph on
forest.sty
\emph default
 
\begin_inset CommandInset citation
LatexCommand cite
key "forest"
literal "true"

\end_inset

: nécessaire pour créer les structures arborescentes:
\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Itemize
installé sur votre système? 
\begin_inset Info
type  "package"
arg   "forest"
\end_inset

.
\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Enumerate
pict2e.sty 
\begin_inset CommandInset citation
LatexCommand cite
key "pict2e"
literal "false"

\end_inset

: nécessaire pour les 
\emph on
DRS conditionnels doubles
\end_layout

\begin_layout Section
Exemples numérotés
\end_layout

\begin_layout Standard
Les exemples numérotés sont insérés via le menu déroulant des styles dans
 la barre d'outils.
 Il existe trois variantes:
\end_layout

\begin_layout Numbered Example (multiline)
Ceci est un exemple sur plusieurs lignes [style 
\emph on
Exemple numéroté (sur plusieurs lignes)
\emph default
]
\end_layout

\begin_layout Numbered Example (multiline)
il peut avoir plusieurs paragraphes
\end_layout

\begin_layout Numbered Examples (consecutive)
Ceci est un exemple simple
\begin_inset CommandInset label
LatexCommand label
name "exa:single-example"

\end_inset

 [style 
\emph on
Exemples numérotés (consécutifs)
\emph default
]
\end_layout

\begin_layout Numbered Examples (consecutive)
Les exemples simples consécutifs ont chacun un numéro
\end_layout

\begin_layout Subexample
Ceci est un sous-exemple
\begin_inset CommandInset label
LatexCommand label
name "subsec:subexample"

\end_inset

 [style 
\emph on
Sous-exemple
\emph default
]
\end_layout

\begin_layout Subexample
Un de plus
\end_layout

\begin_layout Standard
Les références aux exemples sont créés comme d'habitude: insérer une étiquette
 dans l'exemple et une référence via 
\family sans
Insertion\SpecialChar menuseparator
Références croisées
\family default
.
 Pour les besoins de la démonstration, nous créons une référence ici à
\begin_inset space ~
\end_inset


\begin_inset CommandInset ref
LatexCommand ref
reference "exa:single-example"

\end_inset

 et
\begin_inset space ~
\end_inset


\begin_inset CommandInset ref
LatexCommand ref
reference "subsec:subexample"

\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Standard
Si vous souhaitez modifier la numérotation d'un exemple particulier, vous
 pouvez utiliser 
\family sans
Insertion\SpecialChar menuseparator
Numérotation spécifique
\family default
.
 Pour les réglages globaux, 
\emph on
covington
\emph default
 propose des options de personnalisation.
 Veuillez vous référer au manuel de 
\emph on
covington
\emph default
 
\begin_inset CommandInset citation
LatexCommand cite
key "covington"
literal "false"

\end_inset

 pour les détails.
\end_layout

\begin_layout Standard
À compter de la version 2.3, les sous-exemples de 
\emph on
covington
\emph default
 sont dotés d'arguments facultatifs (insérer du texte entre le numéro principal
 et le premier sous-exemple).
 Ces arguments peuvent être définis via 
\family sans
Insertion\SpecialChar menuseparator
Options des sous-exemples
\family default
.
 Veuillez de nouveau vous référer au manuel de 
\emph on
covington
\emph default
 
\begin_inset CommandInset citation
LatexCommand cite
key "covington"
literal "false"

\end_inset

 pour les détails.
\end_layout

\begin_layout Section
Gloses interlinéaires
\end_layout

\begin_layout Standard
Le module linguistique offre deux sortes de gloses, qui peuvent être insérées,
 via 
\family sans
Insertion\SpecialChar menuseparator
Inserts personnalisables
\family default
.
 
\emph on
Personnalisé: glose
\emph default
 (standard) crée une glose constituée de deux lignes (un couple d'éléments)
 et une traduction, 
\emph on
Personnalisé: tri-glose
\emph default
 est constituée de trois lignes et une traduction (le troisième ligne est
 généralement utilisée pour donner une information morphologique ou phonologique
 relative au couple).
 Chaque ligne de la traduction peut s'étendre sur plusieurs lignes dans
 le résultat imprimé, c'est-à-dire que les paragraphes sont automatiquement
 justifiés s'ils excèdent la largeur du texte.
 Noter que la ligne de traduction est obligatoire et doit être précédée
 par la commande 
\family typewriter

\backslash
glt
\family default
 qui doit être insérée telle quelle dans l'insert de glose (le mode \SpecialChar TeX
 n'est
 pas nécessaire, et n'est même pas possible en fait).
\end_layout

\begin_layout Standard
Voici un exemple simple pour une glose standard:
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Flex Glosse
status open

\begin_layout Plain Layout
C'est     un exemple simple
\end_layout

\begin_layout Plain Layout
\begin_inset Flex GroupGlossedWords
status open

\begin_layout Plain Layout
This is
\end_layout

\end_inset

 an example simple
\end_layout

\begin_layout Plain Layout
\begin_inset Argument 1
status open

\begin_layout Plain Layout
\begin_inset Quotes els
\end_inset

This is a simple example
\begin_inset Quotes ers
\end_inset


\end_layout

\end_inset


\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\noindent
Utiliser 
\family sans
Édition\SpecialChar menuseparator
Style de texte\SpecialChar menuseparator
GrouperMotsGlosés
\family default
 pour cimenter les expressions comportant plusieurs mots (vous pouvez aussi
 mettre des accolades 
\family typewriter
{
\family default
 autour des ces mots 
\family typewriter
}
\family default
).
 Notez également que vous pouvez saisir des espaces pour aligner les gloses
 dans la zone de travail de LyX, ceci n'affectera pas le résultat.
\end_layout

\begin_layout Standard
Nous pouvons aussi créer une glose de trois lignes:
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Flex Tri-Glosse
status open

\begin_layout Plain Layout
C'est      un exemple simple
\end_layout

\begin_layout Plain Layout
\begin_inset Flex GroupGlossedWords
status open

\begin_layout Plain Layout
Das ist
\end_layout

\end_inset

 ein Beispiel einfach
\end_layout

\begin_layout Plain Layout
\begin_inset Flex GroupGlossedWords
status open

\begin_layout Plain Layout
This is
\end_layout

\end_inset

 an  example simple
\end_layout

\begin_layout Plain Layout
\begin_inset Argument 1
status open

\begin_layout Plain Layout
\begin_inset Quotes els
\end_inset

This is a simple example
\begin_inset Quotes ers
\end_inset


\end_layout

\end_inset


\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\noindent
Si vous désirez numéroter les gloses, il vous suffit de mettre l'insert
 de glose dans un paragraphe du style 
\begin_inset Quotes cld
\end_inset

exemple numéroté
\begin_inset Quotes crd
\end_inset

, comme suit:
\end_layout

\begin_layout Numbered Example (multiline)
\begin_inset Flex Tri-Glosse
status open

\begin_layout Plain Layout
Mein Luftkissenfahrzeug ist voller  Aale
\end_layout

\begin_layout Plain Layout
My    skeertuig                   is  vol       palings
\end_layout

\begin_layout Plain Layout
My    hovercraft                 is 
\begin_inset Flex GroupGlossedWords
status open

\begin_layout Plain Layout
full of
\end_layout

\end_inset

 eels
\end_layout

\begin_layout Plain Layout
\begin_inset Argument 1
status open

\begin_layout Plain Layout
\begin_inset Quotes els
\end_inset

Do you have matches?
\begin_inset Quotes ers
\end_inset


\end_layout

\end_inset


\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Subsection*
Trucs et astuces
\end_layout

\begin_layout Subsubsection*
Éviter les sauts de page dans les gloses
\end_layout

\begin_layout Standard
Des sauts de page peuvent apparaître dans des gloses, ce qui est bien entendu
 regrettable.
 Une solution consiste à inclure les gloses dans des boîtes (via 
\family sans
Insertion\SpecialChar menuseparator
Boîte\SpecialChar menuseparator
Sans cadre
\family default
).
 Si vous voulez rendre ceci automatique pour toutes les gloses, vous pouvez
 copier le code suivant dans le préambule via 
\family sans
Document\SpecialChar menuseparator
Paramètres\SpecialChar ldots
\SpecialChar menuseparator
Préambule
\family default
:
\end_layout

\begin_layout LyX-Code
\begin_inset listings
lstparams "basicstyle={\footnotesize},language={[LaTeX]TeX}"
inline false
status open

\begin_layout Plain Layout

% Éviter les sauts de page dans les gloses de deux lignes
\end_layout

\begin_layout Plain Layout


\backslash
AtBeginDocument{%
\end_layout

\begin_layout Plain Layout


\backslash
renewenvironment{linggloss}[2][]{%
\end_layout

\begin_layout Plain Layout


\backslash
def
\backslash
glosstr{
\backslash
glt #1}%
\end_layout

\begin_layout Plain Layout


\backslash
begin{minipage}{.7
\backslash
textwidth}
\end_layout

\begin_layout Plain Layout


\backslash
gll #2}{
\backslash
glosstr
\backslash
glend
\backslash
end{minipage}}
\end_layout

\begin_layout Plain Layout

}
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout LyX-Code

\end_layout

\begin_layout LyX-Code
\begin_inset listings
lstparams "basicstyle={\footnotesize},language={[LaTeX]TeX}"
inline false
status open

\begin_layout Plain Layout

% Éviter les sauts de page dans les gloses de trois lignes
\end_layout

\begin_layout Plain Layout


\backslash
AtBeginDocument{%
\end_layout

\begin_layout Plain Layout


\backslash
renewenvironment{lingglosss}[2][]{%
\end_layout

\begin_layout Plain Layout


\backslash
def
\backslash
glosstr{
\backslash
glt #1}%
\end_layout

\begin_layout Plain Layout


\backslash
begin{minipage}{.7
\backslash
textwidth}
\end_layout

\begin_layout Plain Layout


\backslash
glll #2}{
\backslash
glosstr
\backslash
glend
\backslash
end{minipage}}
\end_layout

\begin_layout Plain Layout

}
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
Il vous faudra peut-être adapter la largeur de la minipage (
\family typewriter
.7
\backslash
textwidth
\family default
 dans l'exemple) pour l'adapter à votre propre largeur de page.
\end_layout

\begin_layout Subsubsection*
Notes de bas de page dans une glose
\end_layout

\begin_layout Standard
Bien que vous puissiez insérer une note de bas de page dans une glose, la
 compilation \SpecialChar LaTeX
 échouera.
 Si vous avez besoin de notes de bas de page, saisissez 
\family typewriter

\backslash
footnotemark
\family default
 en mode TeX dans la glose là où le renvoi à la note doit apparaître, et
 
\family typewriter

\backslash
footnotetext{Texte effectif de la note...}
\family default
, également en mode TeX , juste après l'insert de glose.
 Pour plusieurs notes, insérez simplement plusieurs constructions de ce
 type.
\end_layout

\begin_layout Subsubsection*
Utilisation des gloses (et des exemples) dans une présentation Beamer
\end_layout

\begin_layout Standard
Le paquetage 
\emph on
covington
\emph default
 et la classe 
\emph on
beamer
\emph default
 ne fonctionnent pas ensemble directement, car chacun d'eux cherche à définir
 les commandes 
\family typewriter

\backslash
example
\family default
 et 
\family typewriter

\backslash
examples
\family default
, ce qui produit une erreur \SpecialChar LaTeX
.
 Vous pouvez contourner le problème en insérant le code qui suit dans 
\family sans
Document\SpecialChar menuseparator
Paramètres\SpecialChar ldots
\SpecialChar menuseparator
Format local
\family default
:
\end_layout

\begin_layout Quote
\begin_inset listings
lstparams "basicstyle={\footnotesize\ttfamily},tabsize=4"
inline false
status open

\begin_layout Plain Layout

Fournit covington 1
\end_layout

\begin_layout Plain Layout

AddToPreamble
\end_layout

\begin_layout Plain Layout

		
\backslash
let
\backslash
example
\backslash
relax
\end_layout

\begin_layout Plain Layout

		
\backslash
let
\backslash
endexample
\backslash
relax
\end_layout

\begin_layout Plain Layout

		
\backslash
let
\backslash
examples
\backslash
relax
\end_layout

\begin_layout Plain Layout

		
\backslash
let
\backslash
endexamples
\backslash
relax
\end_layout

\begin_layout Plain Layout

		
\backslash
usepackage{covington}
\end_layout

\begin_layout Plain Layout

EndPreamble
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
Appuyez sur 
\begin_inset Quotes cld
\end_inset

Valider
\begin_inset Quotes crd
\end_inset

 puis 
\begin_inset Quotes cld
\end_inset

OK
\begin_inset Quotes crd
\end_inset

.
 Ceci inhibe les commandes 
\family typewriter

\backslash
example(s)
\family default
 de 
\emph on
beamer
\emph default
 au profit de celles de 
\emph on
covington
\emph default
.
\end_layout

\begin_layout Standard
Par ailleurs, si vous voulez utiliser des gloses en 
\emph on
beamer
\emph default
, vous devez les inclure dans un cadre 
\begin_inset Quotes cld
\end_inset

fragile
\begin_inset Quotes crd
\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Subsubsection*

\end_layout

\begin_layout Section
Tableaux résultant de la théorie de l'optimalité (OT en anglais)
\end_layout

\begin_layout Standard
Un tableau de ce type peut bien évidemment être inséré comme un tableau
 ordinaire (pour ce qui concerne les saisies spécifiques comme les lignes
 tiretées et les cellules ombrées, voir le manuel 
\emph on
Objets
\emph default
 
\emph on
insérés
\emph default
).
 Cependant, vous pouvez souhaiter numéroter ces tableaux à part dans le
 document, avec une 
\emph on
Liste des tableaux
\emph default
, semblable à la 
\emph on
Liste des tableaux
\emph default
 usuelle.
 
\end_layout

\begin_layout Standard
Le module linguistique permet de gérer les deux.
 Avec 
\family sans
Insertion\SpecialChar menuseparator
Flottants\SpecialChar menuseparator
Tableau
\family default
 (seconde occurrence), vous pourrez créer un tableau linguistique flottant:
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Float tableau
placement h
alignment document
wide false
sideways false
status open

\begin_layout Plain Layout
\align center
\begin_inset Tabular
<lyxtabular version="3" rows="5" columns="5">
<features tabularvalignment="middle">
<column alignment="right" valignment="top">
<column alignment="center" valignment="top">
<column alignment="center" valignment="top">
<column alignment="center" valignment="top" special="|c">
<column alignment="center" valignment="top">
<row>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" rightline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
/atikap/
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" rightline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\noun on
Onset
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" bottomline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\noun on
NoCoda
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" rightline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\noun on
Dep
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" bottomline="true" rightline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\noun on
Max
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" rightline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
\begin_inset Formula $\mbox{☞}$
\end_inset

 
\begin_inset Formula $\mbox{\textipa{P}}$
\end_inset

a.ti.ka
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" rightline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" rightline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
*
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" rightline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
*
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" rightline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
a.ti.ka
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" rightline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
*!
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" rightline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" rightline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
*
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" rightline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
\begin_inset Formula $\mbox{\textipa{P}}$
\end_inset

a.ti.kap
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" rightline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
*!
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" rightline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
*
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" rightline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" rightline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
a.ti.kap
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" rightline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
*!
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" bottomline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
*!
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" rightline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" bottomline="true" rightline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
</lyxtabular>

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Plain Layout
\begin_inset Caption Standard

\begin_layout Plain Layout
Exemple de tableau utilisé dans la théorie de l'optimalité
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
Noter que, de manière implicite, la légende est toujours placée au-dessous
 des tableaux dans le résultat imprimé, quel que soit le positionnement
 choisi dans la fenêtre \SpecialChar LyX
.
 Pour mettre les légendes des tableaux au-dessus, insérer le code suivant
 dans 
\family sans
Document\SpecialChar menuseparator
Paramètres\SpecialChar menuseparator
Préambule
\family default
:
\end_layout

\begin_layout Quote
\begin_inset listings
lstparams "language={[LaTeX]TeX},basicstyle={\footnotesize\ttfamily}"
inline false
status open

\begin_layout Plain Layout


\backslash
floatstyle{plaintop}
\end_layout

\begin_layout Plain Layout


\backslash
restylefloat{tableau}
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
Si vous utilisez une classe KOMA, insérer ce qui suit pour obtenir un meilleur
 espacement:
\end_layout

\begin_layout Quote
\begin_inset listings
lstparams "language={[LaTeX]TeX},basicstyle={\footnotesize\ttfamily}"
inline false
status open

\begin_layout Plain Layout


\backslash
floatstyle{komaabove}
\end_layout

\begin_layout Plain Layout


\backslash
restylefloat{tableau}
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
Un insert pour la 
\emph on
Liste des tableaux 
\emph default
est accessible via 
\family sans
Insertion\SpecialChar menuseparator
Listes & TdM
\family default
 (il y a deux occurrences dans le menu, c'est la seconde qui est la bonne
 en principe
\begin_inset Foot
status collapsed

\begin_layout Plain Layout
Au cas où vous auriez en même temps des tableaux ordinaires et des tableaux
 linguistiques, il vous faudra lever l’ambiguïté en modifiant l'un des intitulés
\end_layout

\end_inset

).
 Bien que celle-ci soit placée d'habitude au début ou à la fin du document,
 nous l'insérons ici à titre d'exemple:
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset FloatList tableau

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Section
Balisage sémantique (styles de caractères)
\end_layout

\begin_layout Standard
Le module linguistique inclut quelques styles de caractères usuels en linguistiq
ue:
\end_layout

\begin_layout Enumerate
Concept (en petites capitales): 
\begin_inset Flex Concepts
status collapsed

\begin_layout Plain Layout
concept
\end_layout

\end_inset

 
\end_layout

\begin_layout Enumerate
Expression (en italique): 
\begin_inset Flex Expression
status collapsed

\begin_layout Plain Layout
expression
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Enumerate
Signification (entre apostrophes simples): 
\begin_inset Flex Meaning
status collapsed

\begin_layout Plain Layout
signification
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
Vous pouvez insérer les styles de caractères via le sous-menu 
\family sans
Édition\SpecialChar menuseparator
Style de texte
\family default
.
 Si vous avez besoin de modifier la présentation de ces styles plus tard,
 vous pouvez les redéfinir dans le préambule.
 Par exemple, pour convertir tout ce qui est balisé en tant qu'
\emph on
expression
\emph default
 en police 
\series bold
grasse
\series default
, insérer:
\end_layout

\begin_layout Quote
\begin_inset listings
lstparams "language={[LaTeX]TeX},basicstyle={\footnotesize\ttfamily}"
inline false
status open

\begin_layout Plain Layout


\backslash
renewcommand
\backslash
lingexpr[1]{
\backslash
textbf{#1}}
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
De la même façon, concept (
\family typewriter

\backslash
lingconcept
\family default
) et signification (
\family typewriter

\backslash
lingmeaning
\family default
) peuvent être modifiés.
\end_layout

\begin_layout Section
Structures arborescentes linguistiques
\end_layout

\begin_layout Standard
De nombreux paquetages \SpecialChar LaTeX
 sont disponibles pour créer des arborescences.
 \SpecialChar LyX
 reconnaît en particulier le paquetage 
\family sans
forest
\family default
, qui comporte à la fois une grande flexibilité et une syntaxe de saisie
 agréable.
 Le module Linguistique fournit un insert de Structure arborescente, via
 
\family sans
Insertion\SpecialChar menuseparator
Inserts personnalisables
\family default
.
 Dans cet insert, vous pouvez utiliser la notation entre crochets définie
 par
\family sans
 forest
\family default
 (et également par d'autres paquetages similaires comme 
\family sans
qtree
\family default
).
\end_layout

\begin_layout Standard
Voici un exemple simple:
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Flex Structure Tree
status open

\begin_layout Plain Layout
[VP [DP[John]] [V' [V[sent]] [DP[Mary]] [DP[D[a]][NP[letter]]] ] ]
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\noindent
Si vous affichez le PDF résultant, vous verrez que la saisie
\end_layout

\begin_layout Quote

\family typewriter
\size small
[VP [DP[John]] [V' [V[sent]] [DP[Mary]] [DP[D[a]][NP[letter]]]]]
\end_layout

\begin_layout Standard
se développe comme une structure arborescente.
 Pour afficher ce résultat dans la fenêtre de travail de \SpecialChar LyX
, il vous suffit
 d'inclure la structure arborescente dans in insert d'aperçu (
\family sans
Insertion\SpecialChar menuseparator
Aperçu
\family default
).
 Si l'aperçu sur le vif est correctement installé et activé, vous devez
 voir l'arborescence s'afficher (cliquer sur l'image pour la modifier):
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Preview

\begin_layout Standard
\begin_inset Flex Structure Tree
status open

\begin_layout Plain Layout
[VP [DP[Mary]] [V' [V[sent]] [DP[John]] [DP[D[a]][NP[response]]] ] ]
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\noindent
Les toits peuvent être facilement engendrés via l'option 
\begin_inset Quotes cld
\end_inset

roof
\begin_inset Quotes crd
\end_inset


\begin_inset Foot
status collapsed

\begin_layout Plain Layout
\noindent
Notez que l'option 
\begin_inset Quotes cld
\end_inset

roof
\begin_inset Quotes crd
\end_inset

 n'existe qu'à partir de la version 2.0 de 
\family sans
forest
\family default
.
 Nous avons ajouté du code au préambule de ce manuel pour pouvoir accepter
 les versions antérieures.
 Si vous utilisez une version de 
\family sans
forest
\family default
 inférieure à 2.0, vous devez soit copier le code dans le préambule de votre
 document, soit utiliser l'ancienne option 
\begin_inset Quotes cld
\end_inset

triangle
\begin_inset Quotes crd
\end_inset

 à la place de 
\begin_inset Quotes cld
\end_inset

roof
\begin_inset Quotes crd
\end_inset

.
\end_layout

\end_inset

 (notez que la virgule a une signification spéciale, puisqu’elle marque
 une option):
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Flex Structure Tree
status open

\begin_layout Plain Layout
[VP [DP[John]] [V' [V[sent]] [DP[Mary]] [DP[another letter, roof]] ] ]
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\noindent
Pour aligner les nœuds de l'arbre de manière agréable, utiliser l'option
 
\begin_inset Quotes cld
\end_inset

tier
\begin_inset Quotes crd
\end_inset

.
 Tous les nœuds qui utilisent le même 
\begin_inset Quotes cld
\end_inset

tier
\begin_inset Quotes crd
\end_inset

 sont alignés.
 Voici un exemple:
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Flex Structure Tree
status open

\begin_layout Plain Layout
[VP [DP[John,tier=toto]] [V' [V[sent,tier=toto]] [DP[Mary,tier=toto]] [DP[D[a,ti
er=toto]][NP[letter,tier=toto]]] ] ]
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\noindent
Le paquetage inclut de nombreuses  fonctionnalités, comme les flèches et
 les décorations, qui ne seront pas documentées ici (voir la documentation
 détaillée du paquetage 
\begin_inset CommandInset citation
LatexCommand cite
key "forest"
literal "true"

\end_inset

).
\end_layout

\begin_layout Section
Symboles phonétiques (API)
\end_layout

\begin_layout Standard
Vous n'avez pas besoin du module linguistique pour insérer des symboles
 phonétiques, ce qui est une fonctionnalité de base de \SpecialChar LyX
.
 Cependant, nous décrirons (brièvement) cette fonctionnalité dans la mesure
 où elle est d'un usage fréquent chez les linguistes.
\end_layout

\begin_layout Standard
Le paquetage 
\emph on
tipa
\emph default

\begin_inset space ~
\end_inset


\begin_inset CommandInset citation
LatexCommand cite
key "tipa"
literal "true"

\end_inset

 est pré-requis pour utiliser le support phonétique de \SpecialChar LyX
 (conforme aux règles
 de l'Association Phonétique Internationale, API) si vous utilisez \SpecialChar LaTeX
 ou PDF\SpecialChar LaTeX

\begin_inset Foot
status collapsed

\begin_layout Plain Layout
Si vous utilisez Xe\SpecialChar TeX
 ou Lua\SpecialChar TeX
 (i.
\begin_inset space \thinspace{}
\end_inset

e., si vous avez sélectionné 
\begin_inset Quotes cld
\end_inset

Utiliser les polices non-\SpecialChar TeX

\begin_inset Quotes crd
\end_inset

 dans 
\family sans
Document\SpecialChar menuseparator
Paramètres\SpecialChar ldots
\SpecialChar menuseparator
Polices
\family default
), aucun paquetage supplémentaire n'est requis.
\end_layout

\end_inset

.
 En outre, si vous voulez afficher un aperçu des caractères sur le vif,
 il faut que la paquetage 
\emph on
preview-latex
\emph default

\begin_inset space ~
\end_inset


\begin_inset CommandInset citation
LatexCommand cite
key "preview"
literal "true"

\end_inset

 soit installé.
\begin_inset Note Note
status open

\begin_layout Plain Layout
Si vous utilisez les traitements usuels \SpecialChar LaTeX
 ou PDF\SpecialChar LaTeX
, le paquetage 
\emph on
tipa
\emph default
 
\begin_inset CommandInset citation
LatexCommand cite
key "tipa"
literal "true"

\end_inset

 est un prérequis à l'utilisation des fonctionnalités IPA de LyX; ce paquetage
 est chargé automatiquement par \SpecialChar LyX
 si vous respectez la procédure ci-après.
 Si vous utilisez Xe\SpecialChar TeX
 ou Lua\SpecialChar TeX
 (i.
\begin_inset space \thinspace{}
\end_inset

e., si vous avez sélectionné 
\begin_inset Quotes cld
\end_inset

Utiliser des polices non-\SpecialChar TeX

\begin_inset Quotes crd
\end_inset

 via 
\family sans
Document\SpecialChar menuseparator
Paramètres\SpecialChar menuseparator
Polices
\family default
), le paquetage 
\emph on
xunicode
\emph default
 est chargé à la place (du fait que 
\emph on
tipa
\emph default
 ne fonctionne pas dans ce contexte).
 Le paquetage 
\emph on
xunicode
\emph default
 émule le résultat 
\emph on
tipa
\emph default
, mais pas parfaitement, et certaines choses n'apparaîtront pas comme prévu.
 De plus, il faut prendre soin de sélectionner une police non-TeX qui inclue
 les glyphes IPA (comme 
\emph on
CMU Serif
\emph default
 ou 
\emph on
SIL Doulos
\emph default
).
 Vous pouvez également spécifier une police supplémentaire uniquement pour
 IPA en ajoutant ceci à 
\family sans
Document\SpecialChar menuseparator
Paramètres\SpecialChar menuseparator
Préambule LaTeX
\family default
:
\end_layout

\begin_layout Plain Layout

\lang english
\begin_inset listings
lstparams "language={[LaTeX]TeX},basicstyle={\footnotesize\ttfamily}"
inline false
status open

\begin_layout Plain Layout


\backslash
AtBeginDocument{%
\end_layout

\begin_layout Plain Layout


\backslash
newfontfamily{
\backslash
ipafont}{CMU Serif}% or another font
\end_layout

\begin_layout Plain Layout


\backslash
def
\backslash
useTIPAfont{
\backslash
ipafont}
\end_layout

\begin_layout Plain Layout

}
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Plain Layout
Enfin, et indépendamment de l'approche utilisée, il faut que le paquetage
 
\emph on
preview-latex
\emph default

\begin_inset CommandInset citation
LatexCommand cite
key "preview"
literal "true"

\end_inset

 soit installé pour avoir un aperçu sur le vif.
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
Les symboles phonétiques peuvent être préférentiellement saisis via 
\family sans
Insertion\SpecialChar menuseparator
Caractère spécial\SpecialChar menuseparator
Symboles phonétiques.
 
\family default
Une boîte des saisie s'ouvre (un 
\begin_inset Quotes cld
\end_inset

insert
\begin_inset Quotes crd
\end_inset

 en langage LyX), dans laquelle vous pouvez saisir les symboles.
 Notez que celle boîte peut être utilisée à la fois pour insérer de petits
 éléments (en ligne) ou plusieurs paragraphes en notation phonétique.
 Lorsque le curseur est dans la boîte, une barre d'outils apparaît, qui
 propose l'ensemble des symboles phonétiques (triés par catégories API)
\begin_inset Foot
status collapsed

\begin_layout Plain Layout
Actuellement, il manque un symbole: la battue labiodentale (ajoutée à l'API
 en 2005) .
 Ce symbole n'est pas connu du paquetage 
\emph on
tipa
\emph default
 et ne peut donc être connu de LyX.
\end_layout

\end_inset

.
 Chacun des panneaux de la barre d’outils peut être inhibé en cliquant sur
 la ligne pointillée qui figure au sommet.
 De cette façon, vous pouvez insérer de manière ergonomique la plupart des
 symboles: 
\begin_inset IPA

\begin_layout Standard
[l
\begin_inset IPADeco bottomtiebar
status open

\begin_layout Plain Layout
ai
\end_layout

\end_inset

k ðɪs]
\end_layout

\end_inset


\begin_inset Foot
status collapsed

\begin_layout Plain Layout
Notez que si vous souhaitez insérer des diacritiques, ils doivent être saisis
 après le caractère de base.
 C'est-à-dire, pour 
\begin_inset IPA

\begin_layout Standard
[d̥]
\end_layout

\end_inset

 vous devez saisir 
\family typewriter
<d>
\family default
 et ensuite le sous-diacritique en anneau 
\family typewriter
<dévoisement>
\family default
 immédiatement après le 
\family typewriter
<d>
\family default
.
 S'il vous faut un diacritique isolé, vous pouvez l’obtenir en saisissant
 une espace suivie du diacritique, comme ici: 
\begin_inset IPA

\begin_layout Standard
̼
\end_layout

\end_inset

 (
\family typewriter
=
\begin_inset space ~
\end_inset

<espace>+<Articulation linguo-labiale de la barre d'outils API>
\family default
).
\end_layout

\end_inset

.
 Si 
\emph on
preview-latex
\emph default
 est installé et si l'aperçu sur le vif est actif, vous obtiendrez un aperçu
 satisfaisant dès que vous quitterez la boîte.
 A la place de la barre d'outils, vous pouvez aussi insérer les symboles
 directement eu utilisant la notation raccourcie décrite dans le manuel
 
\emph on
tipa
\emph default
: voici 
\begin_inset IPA

\begin_layout Standard
[@n Ig"zA:mpl]
\end_layout

\end_inset

 (notation raccourcie 
\emph on
tipa
\emph default
: 
\family typewriter
[@n Ig"zA:mpl
\family default
]).
 De plus, vous pouvez saisir des symbole via 
\family sans
Insertion\SpecialChar menuseparator
Caractère spécial\SpecialChar menuseparator
Symboles\SpecialChar ldots

\family default
 (ce qui être utile pour des symboles qui ne figurent pas dans la barre
 d'outils), et vous pouvez même simplement coller du texte encodé en Unicode
 (par exemple en provenance d'autres applications) dans la boîte.
 Le résultat devrait être le même quelle que soit le technique employée.
\end_layout

\begin_layout Standard
Vous pouvez enfin saisir les glyphes API en dehors de la boîte spécifique
 décrite dans le paragraphe précédent, directement dans la fenêtre \SpecialChar LyX
: [ɛkspləˈneɪ
ʃən].
 Dans le résultat imprimé, ils seront automatiquement convertis dans la
 macro-instruction 
\emph on
tipa 
\emph default
(sinon, merci de me prévenir).
 Notez cependant que cette méthode produit des résultats typographiques
 de moins bonne qualité, car il en résultera un mélange de polices (les
 caractères latins appartiennent à la police de base, les glyphes API à
 la police API), alors que 
\family sans
Insertion\SpecialChar menuseparator
Caractère spécial\SpecialChar menuseparator
Symboles phonétiques
\family default
 utilise la police API pour tous les caractères.
 Par conséquent, cette dernière méthode est recommandée, sauf si vous ne
 saisissez que des caractères API isolés.
\end_layout

\begin_layout Section
En savoir plus
\end_layout

\begin_layout Standard
Pour accéder à une description détaillée des possibilités spécifiques de
 \SpecialChar LyX
 pour la linguistique, vous pouvez vous référer à la page Linguist\SpecialChar LyX
 sur
 le wiki
\begin_inset space ~
\end_inset


\begin_inset CommandInset citation
LatexCommand cite
key "linguistlyx"
literal "true"

\end_inset

 (n'hésitez pas à ajouter vos propres suggestions dans la page).
\end_layout

\begin_layout Bibliography
\begin_inset CommandInset bibitem
LatexCommand bibitem
key "covington"
literal "true"

\end_inset

Le paquetage covington: 
\begin_inset Flex URL
status collapsed

\begin_layout Plain Layout

http://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/covington/
\end_layout

\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Bibliography
\begin_inset CommandInset bibitem
LatexCommand bibitem
key "csquotes"
literal "true"

\end_inset

Le paquetage csquotes: 
\begin_inset Flex URL
status collapsed

\begin_layout Plain Layout

http://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/csquotes/
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Bibliography
\begin_inset CommandInset bibitem
LatexCommand bibitem
key "drs"
literal "true"

\end_inset

 Le paquetage drs: 
\begin_inset Flex URL
status collapsed

\begin_layout Plain Layout

https://ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/drs
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Bibliography
\begin_inset CommandInset bibitem
LatexCommand bibitem
key "float"
literal "true"

\end_inset

Le paquetage float: 
\begin_inset Flex URL
status collapsed

\begin_layout Plain Layout

http://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/float/
\end_layout

\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Bibliography
\begin_inset CommandInset bibitem
LatexCommand bibitem
key "forest"
literal "true"

\end_inset

Le paquetage forest: 
\begin_inset Flex URL
status collapsed

\begin_layout Plain Layout

http://www.ctan.org/tex-archive/graphics/pgf/contrib/forest
\end_layout

\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Bibliography
\begin_inset CommandInset bibitem
LatexCommand bibitem
key "linguistlyx"
literal "true"

\end_inset

Maria Gouskova, Stacia Hartleben and Jürgen Spitzmüller: 
\lang english
Using \SpecialChar LyX
 for Linguistic Papers
\lang french
.
 
\begin_inset Flex URL
status collapsed

\begin_layout Plain Layout

https://wiki.lyx.org/LyX/LinguistLyX
\end_layout

\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Bibliography
\begin_inset CommandInset bibitem
LatexCommand bibitem
key "pict2e"
literal "false"

\end_inset

Le paquetage pict2e: 
\begin_inset Flex URL
status collapsed

\begin_layout Plain Layout

https://ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/pict2e
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Bibliography
\begin_inset CommandInset bibitem
LatexCommand bibitem
key "preview"
literal "true"

\end_inset

Le paquetage preview-latex: 
\begin_inset Flex URL
status collapsed

\begin_layout Plain Layout

http://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/preview/
\end_layout

\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Bibliography
\begin_inset CommandInset bibitem
LatexCommand bibitem
key "tipa"
literal "true"

\end_inset

Le paquetage tipa et ses polices: 
\begin_inset Flex URL
status collapsed

\begin_layout Plain Layout

http://www.ctan.org/tex-archive/fonts/tipa/
\end_layout

\end_inset

.
\end_layout

\end_body
\end_document
